有冇人覺得三國袁家輸得好唔抵？

有資源 人才又唔差 名氣大 係輸敗家仔袁譚 仲有袁術哩個誠實的傻仔

三國袁家?
袁家唔收皮又邊得黎三國?

廢長立幼咁on9 拖累哂成個家族

東漢袁家

袁術先係正統
袁紹好似係野仔
唔記得

一奇被楊修收皮否則可能一統天下

庶出啫

容許自己每個仔都開個班底 真係自爆最高境界

睇過易中天咁評

佢比臧洪拖左成年

然後公孫瓚條易水防線完成

滅公孫瓚就結果用左好耐

比曹操迎天子+穩定袞徐二州

然後到官渡果陣就已經心力交瘁 冇幾耐病死埋

郭圖逢紀

其實逢紀助袁紹拎冀州已經好勁 至於郭圖我覺得真係扼飯食

袁紹本身有機會迎天子
係佢自己猶豫先錯失左
曹操當時四州財力兵力都比唔上袁紹

本來佢係想睇下三個仔嘅能力 點知控制唔到 搞到要你死我忙 所以就算比袁譚坐正 一樣會同袁尚內鬥 所以根本一開始就唔應該比袁尚坐大

佢想捧劉虞做皇帝同埋佢睇唔起獻帝

仲要過繼埋比袁成，講輩份連庶出都不是，只係堂關係

袁安-袁京-袁湯-袁逢（三子，兩位兄長早死）-袁基-袁術

以宗室出鎮係魏晉常例
開創之後曹魏，西晉，東晉，南北朝的宗室出鎮

起碼在世時無自爆

袁紹咩人都唔信注定官渡必敗

抵撚死
袁紹衰獨裁 唔聽人講
令自己連續兩次比曹操大敗
佢三個仔又唔爭氣

開局一堆強將都玩成咁
朱靈,曲義,沮授田豐...起馬三國前期頭十

佢係信錯郭圖哩個垃圾

佢唔係出鎮 係直頭開府咁濟

曹操引以為戒 所以曹丕做五官中郎將之後先組織班底 曹植只係得到個虛職

袁家三子可以每人幾個謀士 打親仗就拉攏埋d武將 咁樣頭家點會唔散

袁紹後面連劉虞都睇唔起啦

條友其實想做攝政王想到出面 霍光根本係佢嘅偶像來

手下有咩人才可以講下?

三國志11完美呈現